美國新一輪制裁後 俄羅斯股市及盧布急挫 俄鋁跌五成

俄股匯因華府新一輪制裁急挫

美國上周五就俄羅斯2016年干預大選向對方施加嚴厲制裁，內容主要針對普京政權的核心人物，包括多家俄羅斯巨企的高層。消息觸發俄羅斯股市和俄羅斯貨幣盧布周一急挫，全球最大鋁業公司俄鋁（Rusal）股價更下跌五成。

受制裁影響，俄羅斯盧布跌至59.82盧布兌1美元，為去年11月以來最低。以美元結算的俄羅斯RTS指數下跌超過11%；以盧布結算的MOEX指數則下跌9%，分別為去年9月和11月以來最低。

多家俄羅斯企業的高層也被加入制裁名單上，其中俄鋁大受打擊，美國業務去年佔該公司收入14%，制裁意味公司不能打入美國市場。消息傳出後，公司股價一度下挫50%。俄鋁表示，制裁會令部分債務出現技術性違約，公司美元結算債券周一亦隨之下跌。

俄羅斯外交部批評制裁為新一輪反俄攻擊，揚言有一系列措施應對和反擊。外界估計大部分美國企業與俄羅斯聯繫不多，預料俄羅斯實施反制裁的效果不大。

撰文:
伍啟衛

屌你老母去完俄羅斯未撚換返走啲盧布

下一步就會話中國企業幫俄羅斯，制裁中國企業

毒氣攻擊「俄羅斯要負責」川普祭經濟制裁 俄股盤中崩11%

▲俄羅斯股市今盤中一度重挫11%。(圖\凱基證券隨身營業員APP)

敘利亞東古塔區6日傳出政府軍以化學武器攻擊平民，引發國際譁然，包括美國總統川普、教宗方濟各、聯合國秘書長古特雷斯等多位人士，同聲譴責敘利亞總統阿賽德(Bashar al-Assad)，聯合國安理會15個理事國中，包括英國、法國、美國等9個理事國要求召開緊急會議，美國總統川普認為，這次的化武攻擊平民事件，支持阿賽德的俄羅斯必須負責，擬再祭出新一輪制裁，導致俄羅斯股市9號開盤重挫11%。

▲川普認為敘利亞再傳毒氣攻擊，俄羅斯要負責。(圖\CNN)

川普政府上周五才剛宣佈對俄羅斯17名政府高官，及7名富商，包括普丁女婿沙瑪羅夫（Kirill Shamalov），全球第二大鋁業製造商、俄鋁的執行長德利帕斯卡（Oleg Deripaska）在內。制裁的原因是川普認為他們干預2016年美國總統大選，與俄羅斯在全球的「惡意行為」。俄羅斯鋁業今天在香港市場重挫50%至每股2.3港幣，在莫斯科股價一度下跌約47%。

投資人擔憂俄鋁被制裁後可能導致公司部分信貸責任出現技術性違約，但俄鋁執行長德利帕斯卡稱其理由「毫無根據，荒謬而可笑」。市場認為，這批富商靠著普丁日益獨裁的統治而獲益，是普丁權力核心的成員，因此拖累俄國股市。

▲俄鋁執行長德利帕斯卡，左。(圖\CNN)

美國財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）透過聲明表示，這次制裁的依據是，總統川普去年簽署的一項「針對俄羅斯、伊朗、北韓三國的制裁法案」，及今年1月財政部發表的一份「克里姆林宮報告」。該報告列出114名俄政府高官的姓名和職稱，及96名淨資產超過10億美元（約292.98億元台幣）的俄羅斯「特權企業家」名單。根據制裁規定，受制裁的個人和企業，在美國境內的資產將被凍結，美國公民不得與制裁對象進行交易。

美國官員表示，制裁是俄羅斯政府在選擇對抗道路上作出決定的結果。「俄羅斯政府選擇通過軍事壓力、惡意網絡活動和惡性影響來破壞歐洲的穩定，並選擇支持阿薩德政權，這個政權使用化學武器殺死小孩，繼續顛覆西方民主。」

【名家搶先睇】已經大手撈俄鋁（孫柏文）

孫柏文撈俄鋁

另外，《彭博》報價機已沒有顯示俄鋁的報價，根據報價頁面顯示，原因是集團「被制裁」，網站亦沒有俄鋁的股價資料。

俄女越平越好

所以平時啲報告係唔可以睇少，
然後再加埋大條道理

真係有人撈, 好勇

美國香港關係法個d報告都係彈藥
隨時想開火就用

美國真係玩晒左右開弓都冇有怕

六月去，幫你換？